荃灣綫連壞3天 車長趕全部人落車 港鐵乘客：日日係咁好無奈

荃灣綫連壞3天 車長趕全部人落車
港鐵乘客：日日係咁好無奈

要聞

0:00

【本報訊】港鐵荃灣綫3日內第三度發生故障！昨午1時許，荃灣站有信號故障，列車調整為5分鐘一班，較平日多約2分鐘，整體行車時間約多15分鐘，沿綫有列車埋站後要求乘客要離開車廂；同一時間，部份港鐵站電力供應不穩，導致扶手電梯無法運作，列車服務約25分鐘後恢復正常。對於港鐵連續3日故障，不少乘客大感無奈，亦鬧爆港鐵年年加價，服務卻越來越差。
記者：梁瑞帆 詹家志

港鐵荃灣綫昨有信號故障，大批乘客在葵興站被趕落車。讀者提供圖片

港鐵發言人指荃灣站昨午1時25分發生信號故障，往來中環至荃灣的列車服務調整至5分鐘一班，乘客乘搭荃灣綫列車需要額外10至15分鐘，故障最終於下午1時50分修復，服務逐漸回復正常。發言人同時承認，部份港鐵站同一時間電力供應不穩定，扶手電梯運作不暢順，但短時間內已經恢復。港鐵又指事件源於信號故障，正調查成因。

車站無電 停扶手梯

讀者劉先生指，昨日下午1時許乘搭列車擬往荃灣，途至葵興站之前，列車突然急煞，他形容車卡「chok咗兩次」，列車埋站後即告停頓，車長透過廣播趕所有乘客落車。他在月台等候期間，站內廣播稱，因有電力故障，導致站內扶手電梯無法運作。直至10多分鐘後，列車才再次開動。他指出，近日接連碰上港鐵荃灣綫列車故障，自嘲如此「好彩」，會考慮買六合彩。亦有乘客投訴列車服務受阻期間，荔景站扶手電梯亦告暫停。
另一名乘客楊太表示，乘港鐵途至美孚站突然停車，她等待10分鐘後，車長表示無法正常開車，隨即廣播要求所有乘客離開車廂，她擔心列車故障不知維持多久，結果拍卡出閘，再乘坐巴士到達目的地，她大嘆「港鐵日日都係咁樣故障，真係好無奈」。
荃灣綫服務受阻期間，太子、旺角等轉車站大排長龍，站務員在場維持秩序，直至近下午2時，人潮才逐漸疏導。
今次是港鐵過去3日內第三次出現事故。上周五下午約4時半，荃灣綫葵芳站至美孚站之間路軌旁一段供電電纜發生故障，沿綫各站更發生大停電近2小時，乘客要摸黑行樓梯，櫃員機更熄機無法運作，商戶因停電需暫停營業，更有乘客在金鐘站月台候車期間大打出手，場面混亂。
荃灣綫荔景站前日傍晚亦發生信號故障，列車一度慢駛，來往中環站及荃灣站服務調整至每4分鐘一班，整體行車時間需額外增5至10分鐘，列車服務半小時後才逐步回復正常。同一時間，馬鐵綫月台出現自動閘門運作不暢順，影響運作。

相關新聞

列車與控制中心一度失聯
要聞 8小時前

不少乘客大感無奈，亦鬧爆港鐵年年加價，服務卻越來越差。

今年冇加，所以服務仲差

俾住黎屌

成日壞>要錢整>加價>整唔好又壞
無限loop

屌你老母 佢有時大大個廣告寫住
列車準時運作率9x.9999%係點計出黎？

1日開咁多架 得1架有事
計1個月都99.999% 啦

飛機繼續打 地鐵繼續壞

香港係福地！！！！

語言藝術同數字遊戲啫
非繁忙時間開多幾班車咪拉翻勻條數

準時率繼續99.9%

又罰錢!

又可以加價

馬時亨要被批鬥啦
充公佢幅身家派番俾香港平民

荃灣線未轉大陸車，連登仔唔好盲反

Q-train殺到嚟, 香港九龍新界冇得避

m train仲死啦
咁多年咁多潛建
好多機件點換都死

唔過一地兩檢港鐵日日都係咁

行路返工囉咁唔滿意

人大釋法，一定合法

咁叫優質服務喎.jpg

無奈你都要迫著搭 照加價 呵